# Патерны #

### Что такое паттерны? ###

* Шаблон который появляется спонтанно входе работы

### Зачем они нужны и что дают? ###

* Для решения типовых задач 
* Стандартизация кода
* Общий словарь для разработчика

### Классификация патернов ###

* Низкоуровневые, применяются в рамках одного языка. Это то что описано в банде 4.
* Архитектурные паттерны, реализующиеся практически на любом языке

### Предназначения патернов ###

* Пораждающиеся
* Структурные
* Поведенческие (Command, Ш)
* Паттерны распределения обязанностей
* Системные паттерны (MVC, Router, Transaction)